'\" te
.\"  Copyright 2008 Sun Microsystems, Inc. All rights reserved. ライセンス契約の条件に応じて使用できます。
.TH  clresourcegroup   1CL  " 2008 年 9 月 2 日" " Sun Cluster 3.2 " " Sun Cluster 保守コマンド "
.SH 名前
clresourcegroup, clrg \-  Sun Cluster データサービスのリソースグループの管理
.SH 形式
.LP
.nf
\fB/usr/cluster/bin/clresourcegroup\fR \fB-V\fR
.fi

.LP
.nf
\fB/usr/cluster/bin/clresourcegroup [\fIsubcommand\fR]\fR \fB-?\fR
.fi

.LP
.nf
\fB/usr/cluster/bin/clresourcegroup \fIsubcommand\fR\fR [\fIoptions\fR] \fB-v\fR [\fIresourcegroup\fR \&.\|.\|.]
.fi

.LP
.nf
\fB/usr/cluster/bin/clresourcegroup add-node\fR \fB-n\fR \fInode\fR[:\fIzone\fR][,...] [\fB-S\fR] [\fB-z\fR \fIzone\fR] [\fB-Z\fR {\fIzoneclustername\fR | \fBglobal\fR}] {+ | \fIresourcegroup\fR...}
.fi

.LP
.nf
\fB/usr/cluster/bin/clresourcegroup create\fR [\fB-S\fR] [ \fB-n\fR \fInode\fR[:\fIzone\fR][,...]] [\fB-p\fR \fIname\fR=\fIvalue\fR] [\fB-z\fR \fIzone\fR] [\&.\|.\|.] [\fB-Z\fR {\fIzoneclustername\fR | \fBglobal\fR}] {+ | \fIresourcegroup\fR...}
.fi

.LP
.nf
\fB/usr/cluster/bin/clresourcegroup create\fR \fB-i\fR {- | \fIclconfigfile\fR} [\fB-S\fR] [ \fB-n\fR \fInode\fR[:\fIzone\fR][,...]] [\fB-p\fR \fIname\fR=\fIvalue\fR] [\fB-z\fR \fIzone\fR] [\&.\|.\|.] {+ | \fIresourcegroup\fR...}
.fi

.LP
.nf
\fB/usr/cluster/bin/clresourcegroup delete\fR [\fB-F\fR] [\fB-Z\fR {\fIzoneclustername\fR | \fBglobal\fR}] {+ | \fIresourcegroup\fR...}
.fi

.LP
.nf
\fB/usr/cluster/bin/clresourcegroup evacuate\fR \fB-n\fR \fInode\fR[:\fIzone\fR] [\fB-T\fR \fIseconds\fR] [\fB-z\fR \fIzone\fR] [\fB-Z\fR {\fIzoneclustername\fR | \fBglobal\fR}] {+ | \fIresourcegroup\fR...}
.fi

.LP
.nf
\fB/usr/cluster/bin/clresourcegroup export\fR [\fB-o\fR {- | \fIconfigfile\fR}] [+ | \fIresourcegroup\fR...]
.fi

.LP
.nf
\fB/usr/cluster/bin/clresourcegroup list\fR [\fB-n\fR \fInode\fR[:\fIzone\fR][,...]] [\fB-r\fR \fIresource\fR[,...]] [\fB-s\fR \fIstate\fR[,...]] [\fB-t\fR \fIresourcetype\fR[,...]] [ [\fB-z\fR \fIzone\fR] [\fB-Z\fR {\fIzoneclustername\fR[,...] | \fBglobal\fR | \fBall\fR}] [+ | \fIresourcegroup\fR...]
.fi

.LP
.nf
\fB/usr/cluster/bin/clresourcegroup manage\fR [\fB-Z\fR {\fIzoneclustername\fR | \fBglobal\fR}] {+ | \fIresourcegroup\fR...}
.fi

.LP
.nf
\fB/usr/cluster/bin/clresourcegroup offline\fR [\fB-n\fR \fInode\fR[:\fIzone\fR][,...]] [\fB-z\fR \fIzone\fR] [\fB-Z\fR {\fIzoneclustername\fR | \fBglobal\fR}] {+ | \fIresourcegroup\fR...}
.fi

.LP
.nf
\fB/usr/cluster/bin/clresourcegroup online\fR [\fB-e\fR] [\fB-m\fR] [\fB-M\fR] [\fB-n\fR \fInode\fR[:\fIzone\fR][,...]] [\fB-z\fR \fIzone\fR] [\fB-Z\fR {\fIzoneclustername\fR | \fBglobal\fR}] {+ | \fIresourcegroup\fR...}
.fi

.LP
.nf
\fB/usr/cluster/bin/clresourcegroup quiesce\fR [\fB-k\fR] [\fB-Z\fR {\fIzoneclustername\fR | \fBglobal\fR}] {+ | \fIresourcegroup\fR...}
.fi

.LP
.nf
\fB/usr/cluster/bin/clresourcegroup remaster\fR [\fB-Z\fR {\fIzoneclustername\fR | \fBglobal\fR}] {+ | \fIresourcegroup\fR...}
.fi

.LP
.nf
\fB/usr/cluster/bin/clresourcegroup remove-node\fR \fB-n\fR \fInode\fR[:\fIzone\fR][,...] [\fB-z\fR \fIzone\fR] [\fB-Z\fR {\fIzoneclustername\fR | \fBglobal\fR}]{+ | \fIresourcegroup\fR...}
.fi

.LP
.nf
\fB/usr/cluster/bin/clresourcegroup restart\fR [\fB-n\fR \fInode\fR[:\fIzone\fR][,...]] [\fB-Z\fR \fIzoneclustername\fR |\fBglobal\fR}] {+ | \fIresourcegroup\fR...}
.fi

.LP
.nf
\fB/usr/cluster/bin/clresourcegroup resume\fR [\fB-Z\fR {\fIzoneclustername\fR | \fBglobal\fR}] {+ | \fIresourcegroup\fR...}
.fi

.LP
.nf
\fB/usr/cluster/bin/clresourcegroup set\fR [\fB-i\fR {- | \fIclconfigfile\fR}] [\fB-n\fR \fInode\fR[:\fIzone\fR][,...]] [\fB-p\fR \fIname\fR[+|-]=\fIvalue\fR] [\&.\|.\|.] [\fB-z\fR \fIzone\fR] [\fB-Z\fR {\fIzoneclustername\fR | \fBglobal\fR}] {+ | \fIresourcegroup\fR...}
.fi

.LP
.nf
\fB/usr/cluster/bin/clresourcegroup show\fR [\fB-n\fR \fInode\fR[:\fIzone\fR][,...]] [\fB-p\fR \fIname\fR[,...]] [\fB-r\fR \fIresource\fR[,...]] [\fB-t\fR \fIresourcetype\fR[,...]] [\fB-z\fR \fIzone\fR] [\fB-Z\fR {\fIzoneclustername\fR[,...] | \fBglobal\fR | \fBall\fR}] [+ | \fIresourcegroup\fR...]
.fi

.LP
.nf
\fB/usr/cluster/bin/clresourcegroup status\fR [\fB-n\fR \fInode\fR[:\fIzone\fR][,...]] [\fB-r\fR \fIresource\fR [,]...] [\fB-s\fR \fIstate\fR [,]...] [\fB-t\fR \fIresourcetype\fR [,]...] [\fB-z\fR \fIzone\fR] [\fB-Z\fR {\fIzoneclustername\fR[,...] | \fBglobal\fR | \fBall\fR}] [+ | \fIresourcegroup\fR...]
.fi

.LP
.nf
\fB/usr/cluster/bin/clresourcegroup suspend\fR [\fB-k\fR] [\fB-Z\fR {\fIzoneclustername\fR | \fBglobal\fR}] {+ | \fIresourcegroup\fR...}
.fi

.LP
.nf
\fB/usr/cluster/bin/clresourcegroup switch\fR \fB-n\fR \fInode\fR[:\fIzone\fR][,...] [\fB-e\fR] [\fB-m\fR] [\fB-M\fR] [\fB-z\fR \fIzone\fR] [\fB-Z\fR {\fIzoneclustername\fR | \fBglobal\fR}] {+ | \fIresourcegroup\fR...}
.fi

.LP
.nf
\fB/usr/cluster/bin/clresourcegroup unmanage\fR [\fB-Z\fR {\fIzoneclustername\fR | \fBglobal\fR}] {+ | \fIresourcegroup\fR...}
.fi

.SH 機能説明
.sp
.LP
このコマンドは、Sun Cluster データサービスのリソースグループを管理します。
.sp
.LP
\fIsubcommand\fR を省略できるのは、\fIoptions\fR が \fB-?\fR オプションまたは \fB-V\fR オプションの場合だけです。
.sp
.LP
このコマンドの各オプションには長形式と短形式があります。各オプションの両方の形式は、OPTIONS に説明とともに記載されています。
.sp
.LP
\fBclrg\fR コマンドは \fBclresourcegroup\fR コマンドの短形式です。
.sp
.LP
\fBlist\fR、\fBshow\fR、および \fBstatus\fR 以外のサブコマンドでは、1 つ以上のオペランドが必要です。ただし、多くのサブコマンドは正符号のオペランド (\fB+\fR) を受け付けます。このオペランドは、サブコマンドを\fBすべての\fR適用できるオブジェクトに適用します。
.sp
.LP
非大域ゾーンまたはゾーンクラスタでこのコマンドのフォームを使用できます。非大域ゾーンまたはゾーンクラスタのこのコマンドの有効な使用法の詳細は、個々のサブコマンドの説明を参照してください。管理しやすいように、広域クラスタノードからこのコマンドを使用してください。
.SS "リソースとリソースグループ"
.sp
.LP
リソースの状態、リソースグループの状態、リソースのステータスは、すべてノード単位で管理されます。たとえば、リソースは、各クラスタノード上で固有の状態、固有のステータスを持ちます。
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
\fBOffline\fR や \fBStart_failed\fR などの状態の名前は、大文字と小文字が区別 \fBされません\fR。状態の名前を指定する際には、大文字と小文字を任意に組み合わせることができます。
.RE
.sp
.LP
リソースの状態は、どのメソッドがリソースで引き起こされるかにのみ基づき、Resource Group Manager (\fBRGM\fR) によってノードごとに設定されます。たとえば、指定のノード上でリソースに対する \fBSTOP\fR メソッドを正しく実行した場合、そのリシースのノード上での状態は \fBOffline\fR になります。\fBSTOP\fR メソッドがゼロ以外またはタイムアウトで終了した場合、そのリソースの状態は \fBStop_failed\fR になります。
.sp
.LP
このリソースの状態には、\fBOnline\fR、\fBOffline\fR、\fBStart_failed\fR、\fBStop_failed\fR、\fBMonitor_failed\fR、\fBOnline_not_monitored\fR、\fBStarting\fR、\fBStopping\fR があります。
.sp
.LP
可能なリソースグループ状態は、\fBUnmanaged\fR、\fBOnline\fR、\fBOffline\fR、\fBPending_online\fR、\fBPending_offline\fR、\fBError_stop_failed\fR、\fBOnline_faulted\fR、\fBPending_online_blocked\fR です。
.sp
.LP
\fBRGM\fR は、リソースの状態だけでなく、リソース自体が API を使って設定するリソースのステータスも管理します。\fBStatus Message\fR フィールドは、実際には、ステータスキーワードとステータスメッセージからなります。ステータスメッセージは、ステータスキーワードのあとに出力される任意のテキスト文字列で、リソースによって任意に設定されます。
.sp
.LP
リソースステータスの値には、次のものがあります。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB機能低下\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
リソースはオンラインですが、何らかの理由でパフォーマンスまたは可用性が低下しています。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBFaulted\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
リソースの機能を妨げるエラーが検出されました。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBOffline\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
リソースはオフラインです。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBOnline\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
リソースはオンラインでサービスを提供します。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBUnknown\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
現在のステータスは不明または遷移中です。
.RE

.SS "ゾーンクラスタでこのコマンドを使用する"
.sp
.LP
ゾーンクラスタの \fBexport\fR 以外のすべてのサブコマンドで \fBclresourcegroup\fR コマンドを使用できます。
.sp
.LP
\fBexport\fR 以外のすべてのサブコマンドで \fB-Z\fR オプションを使用して、操作を制限する特定のゾーンクラスタの名前を指定することもできます。また、リソースグループ (\fIzoneclustername\fR:\fIresourcegroup\fR) にゾーン・クラスタ名を添付して、操作を特定ゾーンクラスタに制限することもできます。
.sp
.LP
広域クラスタノードからすべてのゾーンクラスタ情報にアクセスできますが、特定のゾーンクラスタは他のゾーンクラスタを認識しません。特定のゾーンクラスタに操作を制限できない場合、使用するサブコマンドは現在のクラスタでのみ機能します。
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
\fB-z\fR オプションと \fB-Z\fR オプションは、すべてのサブコマンドに対して手動で制限されます。
.RE
.SH サブコマンド
.sp
.LP
サポートされるサブコマンドには次のものがあります。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBadd-node\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
ノードまたはゾーンをリソースグループの \fBNodelist\fR プロパティーの最後に追加します。
.sp
このサブコマンドは、広域クラスタまたはゾーンクラスタで使用できます。
.sp
リスト内のノードとゾーンの順序は、それらのノードまたはゾーンでリソースグループがオンラインにされる優先順位を指定します。\fBNodelist\fR プロパティー内の別の位置にノードまたはゾーンを追加するには、\fBset\fR サブコマンドを使用します。
.sp
広域クラスタノードから特定のゾーンクラスタのリソースグループに対してノードを追加するために、\fB-Z\fR オプションを使用してゾーンクラスタの名前を指定できます。
.sp
スーパーユーザー以外のユーザーがこのサブコマンドを使用するには、\fBsolaris.cluster.modify\fR 役割に基づくアクセス制御 (RBAC) の承認が必要です。\fBrbac\fR(5) マニュアルページを参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBcreate\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
新しいリソースグループを作成します。
.sp
このサブコマンドは、広域クラスタまたはゾーンクラスタで使用できます。
.sp
広域クラスタノードから特定のゾーンクラスタにリソースグループを作成するために、\fB-Z\fR オプションを使用してゾーンクラスタの名前を指定できます。
.sp
\fB-i\fR オプションで構成ファイルを指定する場合は、正符号のオペランド (\fB+\fR) を指定できます。このオペランドは、存在していないすべてのリソースをそのファイル内に作成することを指定します。
.sp
新しいリソースグループの \fBNodelist\fR プロパティーを設定するには、次に示すオプションのいずれかを指定します。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fB-n \fR\fInode\fR\fB-[:\fR\fIzone\fR\fB-][,\&.\|.\|.]\fR
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fB-p \fR\fBNodelist=-\fInode\fR-\fR\fB-[:\fR\fIzone\fR\fB-][,\&.\|.\|.]\fR
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fB-i \fR\fIclconfigfile\fR
.RE
リスト内のノードまたはゾーンの順序は、それらのノードまたはゾーンでリソースグループがオンラインにされる優先順位を指定します。作成時にノードリストを指定しないと、クラスタ内で構成されているすべてのノードおよびゾーンが \fBNodelist\fR プロパティーに設定されます。順序は任意です。
.sp
デフォルトでは、リソースグループは \fBFailover\fR が設定された \fBRG_mode\fR プロパティーで作成されます。ただし、\fB-S\fR オプションまたは \fB-p \fR\fBRG_mode=Scalable\fR オプションを使用するか、\fBMaximum_primaries\fR に 1 より大きい値を指定することで、スケーラブルリソースグループを作成できます。リソースグループの \fBRG_mode\fR プロパティーを設定できるのは、このグループを作成するときだけです。
.sp
リソースグループは、作成時には常に管理されない状態に置かれます。ただし、\fBmanage\fR サブコマンドを実行したり、\fBonline\fR または \fBswitch\fR サブコマンドを \fB-M\fR> オプションとともに実行したりすると、RGM の状態は管理状態に変わります。
.sp
スーパーユーザー以外のユーザーがこのサブコマンドを使用するには、\fBsolaris.cluster.modify\fR RBAC の承認が必要です。\fBrbac\fR(5) マニュアルページを参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBdelete\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソースグループを削除します。
.sp
このサブコマンドは、広域クラスタまたはゾーンクラスタで使用できます。
.sp
広域クラスタノードから特定のゾーンクラスタのリソースグループを削除するために、\fB-Z\fR オプションを使用してゾーンクラスタの名前を指定できます。
.sp
このサブコマンドとともに正符号のオペランド (\fB+\fR) を指定すると、すべてのリソースグループを削除できます。
.sp
リソースグループがリソースを含む場合は、\fB-F\fR オプションを指定しないかぎり、そのリソースグループを削除できません。\fB-F\fR オプションを指定すると、グループのほかに各グループ内のすべてのリソースが削除されます。すべての依存関係とアフィニティーも削除されます。
.sp
このサブコマンドは、リソースとリソースグループの依存関係を反映する順序で複数のリソースグループを削除します。コマンド行でリソースグループを指定する順序は関係ありません。
.sp
次に示すフォームの \fBclresourcegroup\  delete\fR コマンドは、いくつかのステップに分けて実行されます。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
複数のリソースグループを同時に削除する場合
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
リソースグループを \fB-F\fR オプションで削除する場合
.RE
たとえばノードで問題が発見された場合などのように、このいずれかのフォームのコマンドが割り込まれたときには、いくつかのリソースグループが無効な構成のまま残される場合があります。
.sp
スーパーユーザー以外のユーザーがこのサブコマンドを使用するには、\fBsolaris.cluster.modify\fR RBAC の承認が必要です。\fBrbac\fR(5) マニュアルページを参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBevacuate\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fB-n\fR オプションで指定するノードまたはゾーン上のすべてのリソースグループをオフラインにします。
.sp
このサブコマンドは、広域クラスタまたはゾーンクラスタで使用できます。
.sp
広域クラスタノードから \fBevacuate\fR コマンドを実行すると、このサブコマンドは広域クラスタ、非広域クラスタ、またはゾーンクラスタのすべてのリソースグループを退避します。非大域ゾーンで、このサブコマンドは非大域ゾーンのリソースグループのみを退避します。ゾーンクラスタで、このサブコマンドは指定したゾーンクラスタのリソースグループのみを退避します。広域クラスタノードから特定のゾーンクラスタのリソースグループを退避するために、\fB-Z\fR オプションを使用してゾーンクラスタの名前を指定できます。
.sp
リソースグループは、リソースとリソースグループの依存関係を反映する順序でオフラインにされます。
.sp
このサブコマンドの \fB-T\fR オプションを使用して、リソースグループが切り替わらないようにする秒数を指定できます。値を指定しない場合、デフォルトでは、60 秒が使用されます。
.sp
退避が完了したあと 60 秒間または指定した秒数退避ノードになっていると、、リソースグループはフェイルオーバーできなかったり、自動的にオンラインになったりします。
.sp
ただし、\fBswitch\fR または \fBonline\fR サブコマンドを使用してリソースグループをオンライン、退避されたノードまたはゾーンリブートに切り替えると、退避タイマーは直ちに期限切れになり、自動フェイルオーバーが再び可能になります。
.sp
スーパーユーザー以外のユーザーがこのサブコマンドを使用するには、\fBsolaris.cluster.admin\fR RBAC の承認が必要です。\fBrbac\fR(5) マニュアルページを参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBexport\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソースグループの構成情報をファイルまたは標準出力 (\fBstdout\fR) に書き込みます。
.sp
このサブコマンドは、大域ゾーンだけで使用できます。
.sp
このサブコマンドを非大域ゾーンで使用する場合、コマンドの適用範囲はそのゾーンに限定\fBされません\fR。非大域ゾーンがリソースグループをマスターできるかどうかにかかわらず、そのコマンドに対するオペランドとして提供されているすべてのリソースグループに関する情報が取得されます。\fBexport\fR コマンドをゾーンクラスタのリソースグループに適用できません。
.sp
この構成情報の形式は、clconfiguration(5CL) のマニュアルページに記載されています。
.sp
スーパーユーザー以外のユーザーがこのサブコマンドを使用するには、\fBsolaris.cluster.read\fR RBAC の承認が必要です。\fBrbac\fR(5) マニュアルページを参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBlist\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
指定したリソースグループの修飾子オプションでフィルタリングされたリストを表示します。
.sp
このサブコマンドは、広域クラスタまたはゾーンクラスタで使用できます。
.sp
このサブコマンドを非大域ゾーンで使用する場合、このコマンドの適用範囲はその非大域ゾーンに限定\fBされません\fR。非大域ゾーンがリソースグループをマスターできるかどうかにかかわらず、そのコマンドに対するオペランドとして提供されているすべてのリソースグループに関する情報が取得されます。ただし、ゾーンクラスタで使用されるとき、このサブコマンドはゾーンクラスタのリソースグループにのみ適用します。広域クラスタノードで、\fB-Z\fR オプションが指定されてないい場合、このコマンドは広域クラスタで作成されたリソースグループのみを一覧表示します。
.sp

.sp
\fB-r \fR\fIresource\fR を使用すると、リソースを含むリソースグループだけを対象にできます。\fB-t \fR\fIresourcetype\fR を使用すると、\fIresourcetype\fR 内にあるリソースタイプを含むリソースグループだけを対象にできます。\fB-n \fR\fInode\fR または \fB- n \fR\fInode:zone\fR を使用すると、1 つ以上のゾーンまたは 1 つ以上のノードでオンラインのリソースグループだけを対象にできます。
.sp
ノードが node:zone 書式で指定されている場合、または \fB-z\fR オプションが指定されている場合、\fB-Z\fR オプションを使用するとエラーが発生します。
.sp
\fB-s \fR\fIstate\fR を指定すると、指定した状態のグループだけが一覧表示されます。
.sp
オペランドを指定しない場合や正符号のオペランド (\fB+\fR) を指定した場合は、指定した任意の修飾子オプションでフィルタリングされたすべてのリソースグループが一覧表示されます。
.sp
詳細オプション \fB-v\fR を指定すると、リソースグループがオンラインかオフラインにかかわらず、そのステータスが表示されます。クラスタ内の 1 つのノードまたはゾーンだけでオンラインの場合でも、リソースグループはオンラインとして一覧表示されます。
.sp
スーパーユーザー以外のユーザーがこのサブコマンドを使用するには、\fBsolaris.cluster.read\fR RBAC の承認が必要です。\fBrbac\fR(5) マニュアルページを参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBmanage\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
指定したリソースグループを管理状態にします。
.sp
このサブコマンドは、広域クラスタまたはゾーンクラスタで使用できます。
.sp
このサブコマンドを広域クラスタノードで使用する場合、このサブコマンドは、任意のリソースグループに対して機能します。ゾーンクラスタでこのサブコマンドを使用すると、ゾーンクラスタのリソースグループでのみ正常に動作します。広域クラスタノードから特定のゾーンクラスタのリソースグループを管理するには、\fB-Z\fR オプションを使用してゾーンクラスタの名前を指定できます。このサブコマンドを非大域ゾーンで使用する場合、このサブコマンドは、その非大域ゾーンを含むノードリストを持つリソースグループに対してのみ正常に機能します。
.sp
スーパーユーザー以外のユーザーがこのサブコマンドを使用するには、\fBsolaris.cluster.admin\fR RBAC の承認が必要です。\fBrbac\fR(5) マニュアルページを参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBoffline\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
指定したリソースグループをオフライン状態にします。
.sp
このサブコマンドは、広域クラスタまたはゾーンクラスタで使用できます。
.sp
このサブコマンドを広域クラスタノードで使用する場合、このサブコマンドは、任意のリソースグループに対して機能します。ゾーンクラスタでこのサブコマンドを使用すると、ゾーンクラスタのリソースグループでのみ正常に動作します。広域クラスタノードから特定のゾーンクラスタのリソースグループを退避するには、\fB-Z\fR オプションを使用してゾーンクラスタの名前を指定できます。このサブコマンドを非大域ゾーンで使用する場合、このサブコマンドは、その非大域ゾーンを含むノードリストを持つリソースグループに対してのみ正常に機能します。
.sp
\fB-n\fR オプションを指定すると、リソースグループは指定したノードまたはゾーンでのみオフラインになります。
.sp
\fB-n\fR オプションを指定しないと、リソースグループはすべてのノードとゾーンでオフラインになります。
.sp
リソースグループを \fBoffline\fR サブコマンドでオフラインにした場合、リソースグループの \fBOffline\fR 状態はノードのリブートで解除されます。ノードを終了またはクラスタに接続すると、以前にオフラインにしたリソースグループが一部のノードまたはゾーン上でオンラインになる可能性があります。すべてのリソースを無効にしていても、リソースグループはオンラインになります。
.sp
同様に、任意の \fBRG_dependencies\fR または強い \fBRG_affinities\fR を示すリソースグループは、別のリソースグループに切り替わると、自動的のオンラインになります。
.sp
リソースグループが自動的にオンラインになるのを防止するには、\fBsuspend\fR サブコマンドを使用してリソースグループの自動復旧処理を中断します。自動復旧処理を再開するには、\fBresume\fR サブコマンドを使用します。
.sp
リソースグループは、リソースとリソースグループの依存関係を反映する順序でオフラインにされます。
.sp
スーパーユーザー以外のユーザーがこのサブコマンドを使用するには、\fBsolaris.cluster.admin\fR RBAC の承認が必要です。\fBrbac\fR(5) マニュアルページを参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBonline\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
指定したリソースグループをオンライン状態にします。
.sp
このサブコマンドは、広域クラスタまたはゾーンクラスタで使用できます。
.sp
このサブコマンドを広域クラスタノードで使用する場合、このサブコマンドは、任意のリソースグループに対して機能します。ゾーンクラスタでこのサブコマンドを使用すると、ゾーンクラスタのリソースグループでのみ正常に動作します。広域クラスタノードから特定のゾーンクラスタのリソースグループを退避するには、\fB-Z\fR オプションを使用してゾーンクラスタの名前を指定できます。このサブコマンドを非大域ゾーンで使用する場合、このサブコマンドは、その非大域ゾーンを含むノードリストを持つリソースグループに対してのみ正常に機能します。
.sp
リソースグループをオンラインにするノードまたはゾーンのリストを指定するには、\fB-n\fR オプションを使用します。\fB-n\fR オプションを指定せず、リソースグループのアフィニティーが存在しない場合、このサブコマンドは \fBNodelist\fR プロパティーによって指定されている順序でノードとゾーンをオンラインにします。フェイルオーバーグループの場合、このノードまたはゾーンは、\fBNodelist\fR プロパティーで一覧表示されている最初のオンラインノードまたはゾーンです。スケーラブルリソースグループの場合、このノードまたはゾーンは、\fBNodelist\fR プロパティーで一覧表示されているオンラインノードまたはゾーンの最初のセットで、\fBDesired_primaries\fR または \fBMaximum_primaries\fR のうちのいずれか順序が先のほうまでが対象になります。\fB-n\fR オプションを指定して、リソースグループのアフィニティーが存在する場合、アフィニティーの設定が \fBNodelist\fR プロパティー内のノードの順序よりも優先されます。リソース・グループアフィニティーの詳細については、rg_properties(5) のマニュアルページを参照してください。
.sp
\fBswitch\fR サブコマンドと異なり、このサブコマンドは \fBNodelist\fR プロパティーで一覧表示されているどのノードまたはゾーンも \fBOffline\fR 状態にしようとしません。
.sp
このサブコマンドとともに \fB-e\fR オプションを指定すると、オンラインにされるリソースグループのセット内のすべてのリソースが有効になります。
.sp
\fB-m\fR オプションを指定すると、オンラインにされるリソースグループのセット内のすべてのリソースの監視を有効にできます。ただし、最初に有効にされ、\fBMONITOR_START\fR メソッドと関連付けられている場合以外、リソースが実際に監視されることはありません。
.sp
\fB-M\fR オプションを指定して、オンラインにされるすべてのリソースグループを管理状態に置くように指示することもできます。\fB-M\fR オプションが指定されていない場合、このサブコマンドは、管理されていないリソースグループには効果を持ちません。
.sp
リソースグループは、リソースとリソースグループの依存関係を反映する順序でオンラインにされます。コマンド行でリソースグループを指定する順序は関係ありません。
.sp
スーパーユーザー以外のユーザーがこのサブコマンドを使用するには、\fBsolaris.cluster.admin\fR RBAC の承認が必要です。\fBrbac\fR(5) マニュアルページを参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBquiesce\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
指定されたリソースグループを休止状態にします。
.sp
このサブコマンドは、広域クラスタまたはゾーンクラスタで使用できます。
.sp
このサブコマンドを広域クラスタノードで使用する場合、このサブコマンドは、任意のリソースグループに対して機能します。ゾーンクラスタでこのサブコマンドを使用すると、ゾーンクラスタのリソースグループでのみ正常に動作します。広域クラスタノードから特定のゾーンクラスタのリソースグループを退避するには、\fB-Z\fR オプションを使用してゾーンクラスタの名前を指定できます。このサブコマンドを非大域ゾーンで使用する場合、このサブコマンドは、その非大域ゾーンを含むノードリストを持つリソースグループに対してのみ正常に機能します。
.sp
このコマンドは、\fBSTART\fR または \fBSTOP\fR メソッドが失敗した場合に、あるノードまたはゾーンから別のノードまたはゾーンにリソースグループが連続して切り替わるのを阻止します。
.sp
影響されるリソースグループ内のリソースの代わりに実行されているメソッドを終了するには、\fB-k\fR オプションを使用します。\fB-k\fR オプションを指定しないと、終了するか設定されているタイムアウトを超えるまで継続的にメソッドを実行できます。
.sp
スーパーユーザー以外のユーザーがこのサブコマンドを使用するには、\fBsolaris.cluster.admin\fR RBAC の承認が必要です。\fBrbac\fR(5) マニュアルページを参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBremaster\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
指定したリソースグループを、現在の主ノードまたは主ゾーンから、最優先のノードまたはゾーンに切り替えます。優先順位は、\fBNodelist\fR プロパティーと \fBRG_affinities\fR プロパティーによって決まります。
.sp
このサブコマンドは、広域クラスタまたはゾーンクラスタで使用できます。
.sp
このサブコマンドを広域クラスタノードで使用する場合、このサブコマンドは、任意のリソースグループに対して機能します。ゾーンクラスタでこのサブコマンドを使用すると、ゾーンクラスタのリソースグループでのみ正常に動作します。広域クラスタノードから特定のゾーンクラスタのリソースグループで操作するには、\fB-Z\fR オプションを使用してゾーンクラスタの名前を指定できます。このサブコマンドを非大域ゾーンで使用する場合、このサブコマンドは、その非大域ゾーンを含むノードリストを持つリソースグループに対してのみ正常に機能します。
.sp
\fBonline\fR サブコマンドと異なり、このサブコマンドでは、リソースグループを現在のマスターからオフラインに切り替えて、より優先されるマスター上でオンラインにすることができます。
.sp
リソースグループは、リソースグループの依存関係とアフィニティーを反映する順序で切り替えられます。コマンド行でリソースグループを指定する順序は関係ありません。
.sp
このサブコマンドは、管理されていないリソースグループには影響を与えません。
.sp
スーパーユーザー以外のユーザーがこのサブコマンドを使用するには、\fBsolaris.cluster.admin RBAC \fRの承認が必要です。\fBrbac\fR(5) マニュアルページを参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBremove-node\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
ノードまたはゾーンをリソースグループの \fBNodelist\fR プロパティーから削除します。
.sp
このサブコマンドは、広域クラスタまたはゾーンクラスタで使用できます。
.sp
このサブコマンドは、広域クラスタノードまたはゾーンクラスタから使用できます。広域クラスタノードからゾーンクラスタのリソースグループに対してノードまたはゾーンを削除するには、\fB-Z\fR オプションを使用してゾーンクラスタの名前を指定できます。このサブコマンドを非大域ゾーンで使用する場合、このサブコマンドは、その非大域ゾーンを含むノードリストを持つリソースグループに対してのみ正常に機能します。
.sp
ノードまたはゾーンを削除したあと、\fBremove-node\fR は \fBMaximum_primaries\fR または \fBDesired_primaries\fR プロパティーの値を \fBNodelist\fR プロパティー内の新しいノードまたはゾーン数にリセットする場合があります。\fBremove-node\fR が \fB Maximum_primaries\fR または \fBDesired_primaries\fR プロパティーの値をリセットするのは、いずれかの値が \fBNodelist\fR プロパティー内の新しいノードまたはゾーン数を超える場合だけです。
.sp
スーパーユーザー以外のユーザーがこのサブコマンドを使用するには、\fBsolaris.cluster.modify\fR RBAC の承認が必要です。\fBrbac\fR(5) マニュアルページを参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBrestart\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
現在リソースグループをホストしている主ノードまたはゾーンの同じセット上でリソースグループをオフラインにしてからオンラインに戻します。
.sp
このサブコマンドは、広域クラスタまたはゾーンクラスタで使用できます。
.sp
このサブコマンドを非大域ゾーンで使用する場合、このサブコマンドは、その非大域ゾーンを含むノードリストを持つリソースグループに対してのみ正常に機能します。このサブコマンドを広域クラスタノードで使用する場合、このサブコマンドは、任意のリソースグループに対して機能します。ゾーンクラスタでこのサブコマンドを使用すると、ゾーンクラスタのリソースグループでのみ正常に動作します。広域クラスタノードから特定のゾーンクラスタのリソースグループを退避するには、\fB-Z\fR オプションを使用してゾーンクラスタの名前を指定できます。このサブコマンドを非大域ゾーンで使用する場合、このサブコマンドは、その非大域ゾーンを含むノードリストを持つリソースグループに対してのみ正常に機能します。
.sp
\fB-n\fR オプションを指定すると、リソースグループは、指定するノードまたはゾーンのリストにある現在のマスターでのみ再起動されます。
.sp
スーパーユーザー以外のユーザーがこのサブコマンドを使用するには、\fBsolaris.cluster.admin\fR RBAC の承認が必要です。\fBrbac\fR(5) マニュアルページを参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBresume\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fBsuspend\fR サブコマンドによって以前中断されていた指定のリソースグループで自動復旧処理を再開します。
.sp
このサブコマンドは、広域クラスタまたはゾーンクラスタで使用できます。
.sp
このサブコマンドを広域クラスタノードで使用する場合、このサブコマンドは、任意のリソースグループに対して機能します。ゾーンクラスタでこのサブコマンドを使用すると、ゾーンクラスタのリソースグループでのみ正常に動作します。広域クラスタノードから特定のゾーンクラスタのリソースグループを退避するには、\fB-Z\fR オプションを使用してゾーンクラスタの名前を指定できます。このサブコマンドを非大域ゾーンで使用する場合、このサブコマンドは、その非大域ゾーンを含むノードリストを持つリソースグループに対してのみ正常に機能します。
.sp
自動復旧を再開するコマンドを明示的に実行するまで、中断されたリソースグループが自動的に再開またはフェイルオーバーされることは\fBありません\fR。オンラインかオフラインかにかかわらず、中断されたデータサービスは現在の状態のままです。指定したノードまたはゾーン上でリソースグループの状態を手作業で切り替えることもできます。また、リソースグループ内の個々のリソースも有効または無効にできます。
.sp
スーパーユーザー以外のユーザーがこのサブコマンドを使用するには、\fBsolaris.cluster.admin\fR RBAC の承認が必要です。\fBrbac\fR(5) マニュアルページを参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBset\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
指定するリソースグループに関連付けられているプロパティーを変更します。
.sp
このサブコマンドは、広域クラスタまたはゾーンクラスタで使用できます。
.sp
このサブコマンドを広域クラスタノードで使用する場合、このサブコマンドは、任意のリソースグループに対して機能します。ゾーンクラスタでこのサブコマンドを使用すると、ゾーンクラスタのリソースグループでのみ正常に動作します。広域クラスタノードから特定のゾーンクラスタのリソースグループを退避するには、\fB-Z\fR オプションを使用してゾーンクラスタの名前を指定できます。このサブコマンドを非大域ゾーンで使用する場合、このサブコマンドは、その非大域ゾーンを含むノードリストを持つリソースグループに対してのみ正常に機能します。
.sp
\fBNodelist\fR プロパティーは \fB-p \fR\fBNodelist=-\fInode\fR\fR-\fB-\fR または、便宜上 \fB-n \fR\fInode\fR で変更できます。
.sp
また、\fIi\fR オプションを \fB-set\fR サブコマンドとともに指定すると、\fBclconfigfile\fR ファイル内の情報を使用することもできます。clconfiguration(5CL) のマニュアルページを参照してください。
.sp
スーパーユーザー以外のユーザーがこのサブコマンドを使用するには、\fBsolaris.cluster.modify\fR RBAC の承認が必要です。\fBrbac\fR(5) マニュアルページを参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBshow\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
指定したリソースグループの修飾子オプションでフィルタリングされた設定レポートを生成します。
.sp
このサブコマンドは、広域クラスタまたはゾーンクラスタで使用できます。
.sp
このサブコマンドを非大域ゾーンで使用する場合、このコマンドの適用範囲はその非大域ゾーンに限定されません。非大域ゾーンがリソースグループをマスターできるかどうかにかかわらず、そのコマンドに対するオペランドとして提供されているすべてのリソースグループに関する情報が取得されます。ゾーンクラスタでこのコマンドを使用すると、このサブコマンドはゾーンクラスタのリソースグループにのみ適用されます。
.sp
\fB-r \fR\fIresource\fR を使用すると、リソースを含むリソースグループだけを対象にできます。\fB-t \fR\fIresourcetype\fR を使用すると、\fIresourcetype\fR 内にあるリソースタイプを含むリソースグループだけを対象にできます。\fB-n \fR\fInode\fR または \fB- n \fR\fInode:zone\fR を使用すると、1 つ以上のゾーンまたは 1 つ以上のノードでオンラインのリソースグループだけを対象にできます。広域クラスタから \fB-Z\fR オプションを使用すると、指定されたゾーンクラスタでオンラインになるこれらのリソースグループのみを含めることができます。
.sp
\fB-p\fR オプションを使用すると、すべてのリソースグループプロパティーではなく、選択されたリソースグループプロパティーのセットを表示できます。
.sp
オペランドを指定しない場合や正符号のオペランド (\fB+\fR) を指定した場合は、指定した任意の修飾子オプションでフィルタリングされたすべてのリソースグループが一覧表示されます。
.sp
スーパーユーザー以外のユーザーがこのサブコマンドを使用するには、\fBsolaris.cluster.read\fR RBAC の承認が必要です。\fBrbac\fR(5) マニュアルページを参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBstatus\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
指定したリソースグループの修飾子オプションでフィルタリングされた状態レポートを生成します。
.sp
このサブコマンドは、広域クラスタまたはゾーンクラスタで使用できます。
.sp
このサブコマンドを非大域ゾーンで使用する場合、このコマンドの適用範囲はその非大域ゾーンに限定されません。非大域ゾーンがリソースグループをマスターできるかどうかにかかわらず、そのコマンドに対するオペランドとして提供されているすべてのリソースグループに関する情報が取得されます。ゾーンクラスタでこのコマンドを使用すると、このサブコマンドはゾーンクラスタのリソースグループにのみ適用されます。
.sp
\fB-r \fR\fIresource\fR を使用すると、リソースを含むリソースグループだけを対象にできます。\fB-t \fR\fIresourcetype\fR を使用すると、\fIresourcetype\fR 内にあるリソースタイプを含むリソースグループだけを対象にできます。\fB-n \fR\fInode\fR または \fB- n \fR\fInode:zone\fR を使用すると、1 つ以上のゾーンまたは 1 つ以上のノードでオンラインのリソースグループだけを対象にできます。\fB-Z\fR オプションを使用すると、広域クラスタノードからゾーンクラスタを指定して、指定されたゾーンクラスタでオンラインになるこれらのリソースグループのみを含めることができます。
.sp
\fB-s \fR\fIstate\fR を指定すると、指定した状態のグループだけが一覧表示されます。
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
\fB-n\fR オプションまたは \fB-s\fR オプションのいずれかを \fBstatus\fR サブコマンドとともに指定できます。ただし、両方のオプションを同時に \fBstatus\fR サブコマンドとともに指定できません。
.RE
オペランドを指定しない場合や正符号のオペランド (\fB+\fR) を指定した場合は、指定した任意の修飾子オプションでフィルタリングされたすべてのリソースグループが一覧表示されます。
.sp
スーパーユーザー以外のユーザーがこのサブコマンドを使用するには、\fBsolaris.cluster.read\fR RBAC の承認が必要です。\fBrbac\fR(5) マニュアルページを参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBsuspend\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
指定されたリソースグループ上の自動復旧処理を中断し、そのリソースグループを休止します。
.sp
このサブコマンドは、広域クラスタまたはゾーンクラスタで使用できます。
.sp
このサブコマンドを非大域ゾーンで使用する場合、このサブコマンドは、その非大域ゾーンを含むノードリストを持つリソースグループに対してのみ正常に機能します。このサブコマンドを広域クラスタノードで使用する場合、このサブコマンドは、任意のリソースグループに対して機能します。ゾーンクラスタでこのサブコマンドを使用すると、ゾーンクラスタのリソースグループでのみ正常に動作します。広域クラスタノードから特定のゾーンクラスタのリソースグループを退避するには、\fB-Z\fR オプションを使用してゾーンクラスタの名前を指定できます。
.sp
自動復旧を再開するコマンドを明示的に実行するまで、中断されたリソースグループが自動的に再開またはフェイルオーバーされることは\fBありません\fR。オンラインかオフラインかにかかわらず、中断されたデータサービスは現在の状態のままです。指定したノードまたはゾーン上でリソースグループの状態を手作業で切り替えることもできます。また、リソースグループ内の個々のリソースも有効または無効にできます。
.sp
リソースグループの自動回復を中断する必要があるのは、クラスタの問題を調査して修正する場合、あるいは、リソースグループサービスに保守を実行する場合などです。
.sp
また、\fB-k\fR オプションを指定すると、影響されるリソースグループ内のリソースの代わりに実行されているメソッドを即座に終了できます。\fB-k\fR オプションを使用することで、リソースグループの休止を早めることができます。\fB-k\fR オプションを指定しないと、終了するか設定されているタイムアウトを超えるまで継続的にメソッドを実行できます。
.sp
スーパーユーザー以外のユーザーがこのサブコマンドを使用するには、\fBsolaris.cluster.admin\fR RBAC の承認が必要です。\fBrbac\fR(5) マニュアルページを参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBswitch\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
指定したリソースグループをマスターするノードやゾーンまたはノードやゾーンのセットを変更します。
.sp
このサブコマンドは、広域クラスタまたはゾーンクラスタで使用できます。
.sp
このサブコマンドを非大域ゾーンで使用する場合、このサブコマンドは、その非大域ゾーンを含むノードリストを持つリソースグループに対してのみ正常に機能します。このサブコマンドを広域クラスタノードで使用する場合、このサブコマンドは、任意のリソースグループに対して機能します。ゾーンクラスタでこのサブコマンドを使用すると、ゾーンクラスタのリソースグループでのみ正常に動作します。
.sp
リソースグループをオンラインにするノードまたはゾーンのリストを指定するには、\fB-n\fR オプションを使用します。\fB-Z\fR オプションを使用すると、広域クラスタノードからゾーンクラスタを指定して、指定されたゾーンクラスタのリソースグループのリストのみを含めることができます。
.sp
リソースグループは、まだオンラインでない場合は、\fB-n\fR オプションで指定されているノードまたはゾーンのセット上でオンラインにされます。ただし、これらのグループが新しいノードまたはゾーンでオンラインにされる前に、\fB-n\fR オプションで指定されていないノードまたはゾーン上でオンラインのグループがオフラインにされます。
.sp
このサブコマンドとともに \fB-e\fR を指定すると、オンラインにされるリソースグループのセット内のすべてのリソースが有効になります。
.sp
\fB-m\fR を指定すると、オンラインにされるリソースグループのセット内のすべてのリソースの監視を有効にできます。ただし、最初に有効にされ、\fBMONITOR_START\fR メソッドと関連付けられている場合以外、リソースが実際に監視されることはありません。
.sp
\fB-M\fR オプションを指定して、オンラインにされるすべてのリソースグループを管理状態に置くように指示することもできます。\fB-M\fR オプションが指定されていない場合、このサブコマンドは、管理されていないリソースグループには効果を持ちません。
.sp
リソースグループは、リソースとリソースグループの依存関係を反映する順序でオンラインにされます。コマンド行でグループを指定する順序は関係ありません。
.sp
スーパーユーザー以外のユーザーがこのサブコマンドを使用するには、\fBsolaris.cluster.admin\fR RBAC の承認が必要です。\fBrbac\fR(5) マニュアルページを参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBunmanage\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
指定したリソースグループを管理されない状態にします。
.sp
このサブコマンドは、広域クラスタまたはゾーンクラスタで使用できます。
.sp
このサブコマンドを非大域ゾーンで使用する場合、このサブコマンドは、その非大域ゾーンを含むノードリストを持つリソースグループに対してのみ正常に機能します。このサブコマンドを広域クラスタノードで使用する場合、このサブコマンドは、任意のリソースグループに対して機能します。ゾーンクラスタでこのサブコマンドを使用すると、同じゾーンクラスタのリソースグループでのみ正常に動作します。広域クラスタノードから特定のゾーンクラスタのリソースグループを退避するには、\fB-Z\fR オプションを使用してゾーンクラスタの名前を指定できます。
.sp
スーパーユーザー以外のユーザーがこのサブコマンドを使用するには、\fBsolaris.cluster.admin\fR RBAC の承認が必要です。\fBrbac\fR(5) マニュアルページを参照してください。
.RE

.SH オプション
.sp
.LP
次のオプションがサポートされています。
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
このセクションでは、各オプションの短形式と長形式を両方とも示します。
.RE
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-?\fR\fR
.ad
.br
.na
\fB-\fB-help\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
ヘルプ情報を表示します。
.sp
このオプションは \fIsubcommand\fR 付きでも <replaceable>subcommand</replaceable> なしでも指定できます。
.sp
このオプションを \fIsubcommand\fR なしで指定すると、使用可能なすべてのサブコマンドのリストが表示されます。
.sp
このオプションを \fIsubcommand\fR とともに指定すると、\fIsubcommand\fR の使用法が表示されます。
.sp
このオプションを \fBcreate\fR または \fBset\fR サブコマンドとともに指定すると、すべてのリソースグループプロパティーのヘルプ情報が表示されます。
.sp
このオプションをほかのオプション、サブコマンド、またはオペランドと一緒に指定する場合、これらはすべて無視されます。ほかの処理は行われません。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-e\fR\fR
.ad
.br
.na
\fB-\fB-enable\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
グループがオンラインにされる時点でリソースグループ内のすべてのリソースを有効にします。
.sp
このオプションは \fBswitch\fR および \fBonline\fR サブコマンドとだけ使用できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-F\fR\fR
.ad
.br
.na
\fB-\fB-force\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソースが有効またはオンラインであっても、リソースグループおよびそのすべてのリソースを強制的に削除します。また、このオプションは、ほかのリソースおよびほかのリソースグループ内のすべての依存関係プロパティー設定またはアフィニティープロパティー設定からもリソースとリソースグループの両方を削除します。
.sp
\fB-F\fR オプションを \fBdelete\fR サブコマンドとともに使用する場合は、注意が必要です。依存関係やアフィニティーが設定されている場合などは、強制削除により、削除されたリソースグループを参照するその他のリソースグループが変更される場合があります。強制削除後、依存リソースが無効またはエラー状態のまま残されることもあります。このような現象が発生した場合は、影響を受ける依存リソースを再構成または再起動する必要がある場合があります。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-i\fR {- | \fIclconfigfile\fR}\fR
.ad
.br
.na
\fB-\fB-input={- | \fR\fIclconfigfile\fR\fB-}\fR\fR
.ad
.br
.na
\fB-\fB-input {- | \fR\fIclconfigfile\fR\fB-}\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fIclconfigfile\fR ファイル内にある構成情報を使用することを指定します。clconfiguration(5CL) のマニュアルページを参照してください。
.sp
標準入力 \fB\fRstdin を通して構成情報を提供するには、このオプションとともにダッシュ \fB-\fR を指定します。
.sp
ほかのオプションを指定した場合は、\fIclconfigfile\fR 内のオプションや情報より指定したオプションが優先されます。
.sp
指定したリソースグループだけがこのオプションの影響を受けます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-k\fR\fR
.ad
.br
.na
\fB-\fB-kill\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
指定したリソースグループ内のリソースの代わりに実行されている RGM のリソースメソッドを終了します。
.sp
このオプションは \fBquiesce\fR および \fBsuspend\fR サブコマンドと使用できます。\fB-k\fR オプションを指定しないと、終了するか設定されているタイムアウトを超えるまで継続的にメソッドを実行できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-m\fR\fR
.ad
.br
.na
\fB-\fB-monitor\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソースグループがオンラインにされる時点でリソースグループ内のすべてのリソースの監視を有効にします。
.sp
ただし、最初に有効にされ、\fBMONITOR_START\fR メソッドと関連付けられている場合以外、リソースが実際に監視されることはありません。
.sp
このオプションは \fBswitch\fR および \fBonline\fR サブコマンドとだけ使用できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-M\fR\fR
.ad
.br
.na
\fB-\fB-manage\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
サブコマンドによってオンラインにされるすべてのリソースグループが管理状態となることを指定します。\fB\fR\fB\fR
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-n \fR\fInode\fR\fB-[:\fR\fIzone\fR\fB-[,\&.\|.\|.]]\fR\fR
.ad
.br
.na
\fB-\fB-node=\fR\fInode\fR\fB-[:\fR\fIzone\fR\fB-[,\&.\|.\|.]]\fR\fR
.ad
.br
.na
\fB-\fB-node\ \fR\fInode\fR\fB-[:\fR\fIzone\fR\fB-[,\&.\|.\|.]]\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
ターゲットの広域クラスタまたはゾーンクラスタで、ノードまたはノードのリストを指定します。\fB-Z\fR オプションが指定されている場合、広域クラスタホスト名ではなく、\fB-n\fR オプションの付いたゾーン・クラスタのみを指定できます。\fB-Z\fR オプションが指定されていない場合、\fB-n\fR の付いた広域クラスタホスト名のみを指定できます。
.sp
\fInode\fR にはノードの名前または識別子を指定できます。\fIzone\fR も \fInode\fR とともに指定できます。
.sp
\fBlist\fR、\fBshow\fR、および \fBstatus\fR サブコマンドとともに使用されると、このオプションは出力を限定します。ノードリスト内の 1 つ以上のゾーンまたは 1 つ以上のノードで現在オンラインのリソースグループだけが対象となります。
.sp
このオプションを \fBcreate\fR\fB、add-node\fR\fB、remove-node\fR、および \fBset\fR サブコマンドとともに指定することは、\fBNodelist\fR プロパティーを設定することと同じです。\fBNodelist\fR プロパティー内のノードまたはゾーンの順序は、それらのノードまたはゾーンでリソースグループがオンラインにされる順序を指定します。\fBcreate\fR サブコマンドでノードリストを指定しないと、\fBNodelist\fR プロパティーにクラスタ内のすべてのノードおよびゾーンが設定されます。順序は任意です。
.sp
\fBswitch\fR および \fBonline\fR サブコマンドと使用された場合、このオプションはリソースグループをオンラインにするノードまたはゾーンを指定します。
.sp
\fBevacuate\fR および \fBoffline\fR サブコマンドと使用された場合、このオプションはリソースグループをオフラインにするノードまたはゾーンを指定します。
.sp
\fBrestart\fR サブコマンドとともに使用すると、このオプションにより、リソースグループを再起動するノードまたはゾーンが指定されます。リソースグループは、指定されたリストにある現在のマスターで再起動されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-o\fR {- | \fIclconfigfile\fR}\fR
.ad
.br
.na
\fB-\fB-output={- | \fR\fIclconfigfile\fR\fB-}\fR\fR
.ad
.br
.na
\fB-\fB-output\ {- | \fR\fIclconfigfile\fR\fB-}\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソースグループの構成情報をファイルまたは標準出力 \fBstdout\fR に書き込みます。この構成情報の形式は、clconfiguration5CL のマニュアルページで説明されています。
.sp
このオプションにファイル名を指定する場合、このオプションは新しいファイルを作成します。次に、ノード構成情報はそのファイルに格納されます。\fB-\fR をこのオプションとともに指定すると、構成情報は標準出力 (\fBstdout\fR) に送信されます。このコマンドのほかの標準出力はすべて抑制されます。
.sp
このオプションを一緒に指定できるのは、\fBexport\fR サブコマンドだけです。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-p\fR \fIname\fR\fR
.ad
.br
.na
\fB-\fB-property=\fR\fIname\fR\fR
.ad
.br
.na
\fB-\fB-property\ \fR\fIname\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソースグループのプロパティーのリストを指定します。
.sp
このオプションは、\fBshow\fR サブコマンドとともに使用します。
.sp
\fBcreate\fR または \fBset\fR サブコマンドで設定または変更できるプロパティーについては、\fB-p\fR\fIname\fR\fI=value\fR オプションの説明を参照してください。
.sp
このオプションを指定しないと、\fBshow\fR サブコマンドはほとんどのリソースグループプロパティーを一覧表示します。このオプションを指定せずに \fB-verbose\fR オプションを \fBshow\fR サブコマンドとともに指定すると、サブコマンドはすべてのリソースグループプロパティーを一覧表示します。
.sp
指定したリソースグループのプロパティーは、\fI『Sun Cluster Data Services Planning and Administration Guide for Solaris OS』\fRの\fI「Resource Group Properties」\fR\fI\fRで説明されています。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-p\fR \fIname\fR=\fIvalue\fR\fR
.ad
.br
.na
\fB\fB-p \fR\fIname\fR\fB-+=\fR\fIarray-values\fR\fR
.ad
.br
.na
\fB\fB-p\fR \fIname\fR-=\fIarray-values\fR\fR
.ad
.br
.na
\fB-\fB-property=\fR\fIname\fR\fB-=\fR\fIvalue\fR\fR
.ad
.br
.na
\fB-\fB-property=\fR\fIname\fR\fB-+=\fR\fIarray-values\fR\fR
.ad
.br
.na
\fB-\fB-property=\fR\fIname\fR\fB--=\fR\fIarray-values\fR\fR
.ad
.br
.na
\fB-\fB-property\ \fR\fIname\fR\fB-=\fR\fIvalue\fR\fR
.ad
.br
.na
\fB-\fB-property\ \fR\fIname\fR\fB-+=\fR\fIarray-values\fR\fR
.ad
.br
.na
\fB-\fB-property\ \fR\fIname\fR\fB--=\fR\fIarray-values\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソースグループプロパティーの値を設定または変更します。
.sp
このオプションは \fBcreate\fR および \fBset\fR サブコマンドとだけ使用できます。
.sp
\fBshow\fR サブコマンドで情報を表示できるプロパティーについては、\fB-p\fR\fIname\fR オプションを参照してください。
.sp
\fB-p\fR は複数のインスタンスが許可されます。
.sp
このオプションとともに使用する演算子は、次のとおりです。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB=\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
プロパティーに、指定した値を設定します。\fBcreate\fR および \fBset\fR サブコマンドが、この演算子を受け付けます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB+=\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
1 つ以上の値をプロパティー値のリストに追加します。この演算子は、\fBset\fR サブコマンドでのみ使用できます。この演算子は、たとえば、\fBNodelist\fR のような文字列値のリストを受け付けるプロパティーに対してのみ指定できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-=\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
1 つ以上の値をプロパティー値のリストから削除します。この演算子は、\fBset\fR サブコマンドでのみ使用できます。この演算子は、たとえば、\fBNodelist\fR のような文字列値のリストを受け付けるプロパティーに対してのみ指定できます。
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-r\fR \fIresource\fR[,\&.\|.\|.]\fR
.ad
.br
.na
\fB-\fB-resource=\fR\fIresource\fR\fB-[,\&.\|.\|.]\fR\fR
.ad
.br
.na
\fB-\fB-resource\ \fR\fIresource\fR\fB-[,\&.\|.\|.]\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソースまたはリソースのリストを指定します。
.sp
このオプションは \fBlist\fR、\fBshow\fR、および \fBstatus\fR サブコマンドとだけ使用できます。このオプションは、これらのコマンドからの出力を制限します。リソースリスト内に 1 つ以上のリソースを含むリソースグループだけが出力されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-s\fR \fIstate\fR[,\&.\|.\|.]\fR
.ad
.br
.na
\fB-\fB-state=\fR\fIstate\fR\fB-[,\&.\|.\|.]\fR\fR
.ad
.br
.na
\fB-\fB-state\ \fR\fIstate\fR\fB-[,\&.\|.\|.]\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソースグループの状態またはリソースグループの状態のリストを指定します。
.sp
このオプションを一緒に指定できるのは、\fBevacuate\fR サブコマンドだけです。このオプションは、指定された任意のノードまたはゾーン上で指定された状態にあるリソースグループだけが表示されるように、出力を制限します。このオプションとともに次に示す引数を 1 つ以上指定できます。引数は、状態を表します。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBError_stop_failed\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
指定した任意のノードまたはゾーン上で \fBError_stop_failed\fR 状態の指定された任意のリソースグループが表示されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBNot_online\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
指定した任意のノードまたはゾーン上で \fBonline\fR 以外の状態の指定された任意のリソスグループが表示されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBOffline\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
指定した\fBすべての\fRノードおよびゾーンで \fBOffline\fR 状態の場合にのみ、指定されたリソースグループが表示されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBOnline\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
指定した任意のノードまたはゾーン上で \fBOnline\fR 状態の指定された任意のリソースグループが表示されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBOnline_faulted\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
指定した任意のノードまたはゾーン上で \fBOnline_faulted\fR 状態の指定された任意のリソースグループが表示されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBPending_offline\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
指定した任意のノードまたはゾーン上で \fBPending_offline\fR 状態の指定された任意のリソースグループが表示されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBPending_online\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
指定した任意のノードまたはゾーン上で \fBPending_online\fR 状態の指定された任意のリソースグループが表示されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBPending_online_blocked\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
指定した任意のノードまたはゾーン上で \fBPending_online_blocked\fR 状態の指定された任意のリソースグループが表示されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBUnmanaged\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
指定した任意のノードまたはゾーン上で \fBUnmanaged\fR 状態の指定された任意のリソースグループが表示されます。
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-S\fR\fR
.ad
.br
.na
\fB-\fB-scalable\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
スケーラブルリソースグループを作成したり、\fBMaximum_primaries\fRおよびDesired_primaries\fBDesired_primaries\fR プロパティーを更新したりします。
.sp
このオプションは \fBcreate\fR および \fBadd-nod\fR サブコマドとだけ使用できます。
.sp
\fBcreate\fR サブコマンドと使用された場合、このオプションはフェイルオーバーリソースグループではなくスケーラブルリソースグループを作成します。また、このオプションは \fBMaximum_primaries\fR および \fBDesired_primaries\fR プロパティーに結果として作成される \fB Nodelist\fR プロパティー内のノードとゾーンの数を設定します。
.sp
このオプションを \fBadd-node\fR サブコマンドと使用できるのは、リソースグループがすでにスケーラブルな場合だけです。\fBadd-node\fR サブコマンドと使用された場合、このオプションは \fBMaximum_primaries\fR および \fBDesired_primaries\fR プロパティーを結果として作成される \fB Nodelist\fR プロパティー内のノードとゾーンの数に更新します。
.sp
また、\fBRG_mode\fR、\fBMaximum_primaries\fR、および \fBDesired_primaries\fR プロパティーを \fB- p\fR オプションで更新することも可能です。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-t\fR \fIresourcetype\fR[,\&.\|.\|.]\fR
.ad
.br
.na
\fB-\fB-type=\fR\fIresourcetype\fR\fB-[,\&.\|.\|.]\fR\fR
.ad
.br
.na
\fB-\fB-type\ \fR\fIresourcetype\fR\fB-[,\&.\|.\|.]\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
1 つのリソースタイプまたはリソースタイプのリストを指定します。
.sp
このオプションは \fBlist\fR、\fBshow\fR、および \fBstatus\fR サブコマンドとだけ使用できます。このオプションは、これらのコマンドからの出力を制限します。リソースタイプリストに含まれているタイプのリソースを 1 つ以上含むリソースグループだけが出力されます。
.sp
[\fIprefix\fR としてリソースタイプを指定しています。]\fItype\fR[:\fIRT-version\fR]. たとえば、\fBnfs\fR リソースタイプは、\fBSUNW.nfs:3.2\fR、\fBSUNW.nfs\fR、または \fBnfs\fR として表される可能性があります。\fIRT-version\fR を含める必要があるのは、そのクラスタで登録されているリソースタイプのバージョンが複数存在する場合だけです。\fIprefix\fR\fB を含めない場合は、SUNW\fR が想定されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-T\fR \fIseconds\fR\fR
.ad
.br
.na
\fB-\fB-time=\fR\fIseconds\fR\fR
.ad
.br
.na
\fB-\fB-time\ \fR\fIseconds\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソースグループをノードまたはゾーンから退避したあと、リソースグループをノードまたはゾーンに切り替え直さないようにする秒数を指定します。
.sp
このオプションを一緒に指定できるのは、\fBevacuate\fR サブコマンドだけです。\fIseconds\fR には、0 から 65535 までの整数値を指定してください。値を指定しない場合、デフォルトでは、60 秒が使用されます。
.sp
退避が完了したあと 60 秒間または指定した秒数退避ノードになっていると、、リソースグループはフェイルオーバーできなかったり、自動的にオンラインになったりします。
.sp
ただし、\fBswitch\fR または \fBonline\fR サブコマンドを使用してリソースグループをオンライン、退避されたノードまたはゾーンリブートに切り替えると、退避タイマーは直ちに期限切れになり、自動フェイルオーバーが再び可能になります。
.sp
\fB-T\fR オプションは、退避が完了したあと \fIT\fR 秒間、リソースグループが退避したノードまたはゾーンの RGM によってオンラインにならないことを指定します。\fB-n\fR オプションの付いた \fBswitch\fR または \fBonline\fR サブコマンドを使用して、退避したノードまたはゾーンでリソースグループを切り替えることにより \fB-T\fR タイマーを無効にできます。そのような切り替えが完了すると、\fB-T\fR タイマーは直ちにそのノードまたはゾーンに対して期限切れになります。ただし、\fB-n\fR フラグのない \fBonline\fR または \fBremaster\fR などのスイッチオーバーコマンドは、\fB-T\fR タイマーを引き続き認識し、任意のリソースグループが退避されたノードに切り替わるのを避けます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-u\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fB+\fR オペランドを使用すると、このオプションはそのリソースグループが停止されたリソースで、コマンドが作動するように指定します。
.sp
\fB+\fR オペランドを指定するとき \fB-u\fR オプションを指定しないと、コマンドは停止されたすべてのリソースグループを無視します。\fB-u\fR オプションは、\fB+\fR オペランドが \fBadd-node\fR、\fBmanage\fR、\fBoffline\fR、\fBonline\fR、\fBquiesce\fR、\fBremaster\fR、\fBremove-node\fR、\fBrestart\fR、\fBset\fR、\fBswitch\fR、または \fBunamanage\fR サブコマンドで指定されるときに有効になります。
.sp
\fBadd-node\fR、\fBmanage\fR、\fBoffline\fR、\fBonline\fR、\fBquiesce\fR、\fBremaster\fR、\fBremove-node\fR、\fBrestart\fR、\fBset\fR、\fBswitch\fR、または \fBunamanage\fR サブコマンドで \fB+\fR オペランドを使用すると、コマンドは \fB-u\fR オプションも指定しない限りコマンドは停止されたすべてのリソースグループを無視します。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-v\fR\fR
.ad
.br
.na
\fB-\fB-verbose\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
詳細情報を標準出力 \fBstdout\fR で表示します。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-V\fR\fR
.ad
.br
.na
\fB-\fB-version\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
コマンドのバージョンを表示します。
.sp
このオプションをほかのオプション、サブコマンド、またはオペランドと一緒に指定する場合、これらはすべて無視されます。コマンドのバージョンだけが表示されます。ほかの処理は行われません。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-z\fR \fIzone\fR\fR
.ad
.br
.na
\fB-\fB-zone=\fR\fIzone\fR\fR
.ad
.br
.na
\fB-\fB-zone\ \fR\fIzone\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
ゾーンが明示的に指定されていないノードリスト内のすべてのノードに、同じゾーン名を適用します。このオプションを指定できるのは、\fB-n\fR オプションを使用する場合だけです。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-Z\fR {\fIzoneclustername\fR | \fBglobal\fR | \fBall\fR}\fR
.ad
.br
.na
\fB\fB--zoneclustername=\fR{\fIzoneclustername\fR | \fBglobal\fR | \fBall\fR}\fR
.ad
.br
.na
\fB\fB--zoneclustername\fR {\fIzoneclustername\fR | \fBglobal\fR | \fBall\fR}\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソースグループが存在し、操作する 1 つまたは複数のクラスタを指定します。
.sp
このオプションは、\fBexport\fR サブコマンド以外のすべてのサブコマンドに対によってサポートされます。
.sp
このオプションを指定すると、次のリストから 1 つの引数を指定する必要もあります。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fIzoneclustername\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
このオプションを使用するコマンドが、\fIzoneclustername\fR という名前のゾーンクラスタでのみ指定されたすべてのリソースグループで作動するように指定します。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBglobal\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
このオプションを使用するコマンドが、広域クラスタでのみ指定されたすべてのリソースグループで作動するように指定します。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBall\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
広域クラスタでこの引数を使用すると、その引数とともに使用するコマンドが、広域クラスタおよびすべてのゾーンクラスタを含め、すべてのクラスタで指定されたすべてのリソースグループで作動するように指定します。
.sp
ゾーンクラスタでこの引数を使用すると、その引数とともに使用するコマンドがそのゾーンクラスタでのみ指定されたすべてのリソースグループで作動するように指定します。
.RE

.RE

.SH オペランド
.sp
.LP
次のオペランドがサポートされています。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fIresourcegroup\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
管理するリソースグループの名前。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB+\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
すべてのリソースグループ。
.RE

.SH 終了ステータス
.sp
.LP
このコマンドセットにあるすべてのコマンドの終了ステータスコードの完全なリストについては、Intro(1CL) のマニュアルページを参照してください。返される終了コードも scha_calls(3HA のマニュアルページで説明されているリターンコードに準拠しています。
.sp
.LP
指定したすべてのオペランドでコマンドが成功すると、コマンドはゼロ (\fBCL_NOERR\fR) を返します。あるオペランドでエラーが発生すると、コマンドはオペランドリストの次のオペランドを処理します。戻り値は常に、最初に発生したエラーを反映します。
.sp
.LP
このコマンドは、次の終了ステータスコードを返します。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB0\fR \fBCL_NOERR\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
エラーなし
.sp
実行したコマンドは正常に終了しました。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB1\fR \fBCL_ENOMEM\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
十分なスワップ空間がありません。
.sp
クラスタノードがスワップメモリーまたはその他のオペレーティングシステムリソースを使い果たしました。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB3\fR \fBCL_EINVAL\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
無効な引数
.sp
コマンドを間違って入力したか、\fB-i\fR オプションで指定したクラスタ構成情報の構文が間違っていました。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB6\fR \fBCL_EACCESS\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
アクセス権がありません
.sp
指定したオブジェクトにアクセスできません。このコマンドを実行するには、スーパーユーザーまたは RBAC アクセスが必要である可能性があります。詳細は、\fBsu\fR(1M) および \fBrbac\fR(5) マニュアルページを参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB35\fR \fBCL_EIO\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
I/O エラー
.sp
物理的な入出力エラーが発生しました。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB36\fR \fBCL_ENOENT\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
そのようなオブジェクトはありません。
.sp
次のいずれかの理由のために、指定したオブジェクトを見つけることができません。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
オブジェクトが存在しません。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fB-o\fR オプションで作成しようとした構成ファイルへのパスのディレクトリが存在しません。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fB-i\fR オプションでアクセスしようとした構成ファイルにエラーが含まれています。
.RE
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB38\fR \fBCL_EBUSY\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
オブジェクトビジー
.sp
アクティブなクラスタノードへの最後のクラスタインターコネクトパスからケーブルを取り外そうとしました。または、参照を削除していないクラスタ構成からノードを削除しようとしました。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB39\fR \fBCL_EEXIST\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
オブジェクトは存在します。
.sp
指定したデバイス、デバイスグループ、クラスタインターコネクトコンポーネント、ノード、クラスタ、リソース、リソースタイプ、またはリソースグループはすでに存在します。
.RE

.SH 使用例
.LP
\fB例 1 \fR新しいフェイルオーバーリソースグループの作成
.sp
.LP
次の例の 1 番目のコマンドは、フェイルオーバーリソースグループ \fBrg1\fR と \fBrg2\fR を作成します。2 番目のコマンドは、構成ファイル \fBcluster-1.xml\fR に含まれているリソースをこれらのリソースグループに追加します。

.sp
.in +2
.nf
# \fBclresourcegroup create rg1 rg2\fR
# \fBclresource create -g rg1,rg2 -i /net/server/export/cluster-1.xml +\fR
.fi
.in -2
.sp

.sp
.LP
次の 2 つの例のどちらかが、広域クラスタノードからゾーンクラスタ ZC にフェールオーバーリソースグループ \fBrg1\fR および \fBrg2\fR を作成します。

.sp
.in +2
.nf
# \fBclresourcegroup create -Z ZC rg1 rg2\fR
# \fBclresourcegroup create ZC:rg1 ZC:rg2\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 2 \fRすべてのリソースグループのオンライン化
.sp
.LP
次のコマンドは、すべてのリソースを有効かつ監視されている状態にし、すべてのリソースグループをオンラインにします。

.sp
.in +2
.nf
# \fBclresourcegroup online -emM +\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 3 \fR\fBNodelist\fR プロパティーへのノードの追加
.sp
.LP
次のコマンドは、ノード \fBphys-schost-4\fR をすべてのリソースグループの \fBNodelist\fR プロパティーに追加します。

.sp
.in +2
.nf
# \fBclresourcegroup set -p Nodelist+=phys-schost-4 +\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 4 \fR\fBNodelist\fR プロパティーへのゾーンの追加
.sp
.LP
次のコマンドは、ノード \fBphys-schost-4\fR 上のゾーン \fBzone1\fR をすべてのリソースグループの \fBNodelist\fR プロパティーに追加します。

.sp
.in +2
.nf
# \fBclresourcegroup set -p Nodelist+=phys-schost-4:zone1 +\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 5 \fRすべてのリソースグループのノードからの退避
.sp
.LP
次のコマンドは、すべてのリソースグループをノード \fB phys-schost-3\fR から退避します。

.sp
.in +2
.nf
# \fBclresourcegroup evacuate -n phys-schost-3 +\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 6 \fRすべてのリソースグループのゾーンからの退避
.sp
.LP
次のコマンドは、すべてのリソースグループをノード \fB phys-schost-3\fR 上のゾーン \fB zone1\fR から退避します。

.sp
.in +2
.nf
# \fBclresourcegroup evacuate -n phys-schost-3:zone1 +\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 7 \fRすべてのノードおよびゾーン上でのリソースグループのオフライン
.sp
.LP
次のコマンドは、すべてのノードおよびゾーン上のリソースグループ \fBrg1\fRをオフラインにします。

.sp
.in +2
.nf
# \fBclresourcegroup offline rg1\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 8 \fRリソースグループ、マネージャーの構成全体の更新
.sp
.LP
次の例の 1 番目のコマンドは、すべてのリソースおよびリソースグループを、それらが有効でオンラインの場合でも削除します。2 番目のコマンドは、すべてのリソースタイプの登録を解除します。3 番目のコマンドは、構成ファイル \fBcluster-1.xml\fR に取り込まれるリソースを作成します。また、3 番目のコマンドは、リソースのリソースタイプを登録し、そのリソースタイプが依存するすべてのリソースグループを作成します。

.sp
.in +2
.nf
# \fBclresourcegroup delete --force +\fR
# \fBclresourcetype unregister +\fR
# \fBclresource -i /net/server/export/cluster-1.xml -d +\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 9 \fRすべてのリソースグループの一覧表示
.sp
.LP
次のコマンドはすべてのリソースグループを一覧表示します。

.sp
.in +2
.nf
# \fBclresourcegroup list\fR
rg1
rg2
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 10 \fRすべてのリソースグループとそのリソースの一覧表示
.sp
.LP
次のコマンドは、すべてのリソースグループをそのリソースとともに一覧表示します。\fBrg3\fR にはリソースはありません。

.sp
.in +2
.nf
# \fBclresourcegroup list -v\fR
Resource Group Resource
-------------- --------
rg1            rs-2
rg1            rs-3
rg1            rs-4
rg1            rs-5
rg2            rs-1
rg3            -
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 11 \fR特定のリソースを含むすべてのリソースグループの一覧表示
.sp
.LP
次のコマンドは、Sun Cluster HA for NFS のリソースを含むすべてのグループを一覧表示します。

.sp
.in +2
.nf
# \fBclresource list -t nfs\fR
rg1
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 12 \fRリソースグループのスイッチオーバーによる \fBStart_failed\fR リソース状態のクリア
.sp
.LP
\fBStart_failed\fR リソース状態は、\fBStart\fR メソッドまたは \fBPrenet_start\fR メソッドがリソース上で失敗またはタイムアウトしたが、そのリソースグループは結果的にオンラインになっていることを示します。リソースグループは、リソースが障害状態に置かれていてサービスを提供していなくても、オンライン状態になります。この状態は、リソースの \fB Failover_mode\fR プロパティーに \fBNone\fR またはリソースグループのフェイルオーバーを妨げる別の値が設定されている場合に発生することがあります。

.sp
.LP
\fBStop_failed\fR リソース状態とは異なり、\fBStart_failed\fR\fB\fR リソース状態は、Sun Cluster ソフトウェアがリソースグループ上で操作を実行することを妨げません。\fBreset\fR サブコマンドを実行して \fBStart_failed\fR リソース状態を解除する必要はありません。該当リソースを再起動するコマンドを実行するだけで済みます。

.sp
.LP
次のコマンドは、\fBresource-grp-2\fR リソースグループ内のリソース上で発生した \fBStart_failed\fR リソース状態を解除します。このコマンドは、リソースグループを \fBschost-2\fR ノードに切り替えることで、この状態を解除します。

.sp
.in +2
.nf
# \fBclresourcegroup switch -n schost-2 resource-grp-2\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 13 \fRリソースグループの再起動による \fBStart_failed\fR リソース状態のクリア
.sp
.LP
次のコマンドは、\fBresource-grp-2\fR リソースグループ内のリソース上で発生した \fBStart_failed\fR リソース状態を解除します。このコマンドは、元々リソースグループをホストしていた \fBschost-1\fR ノード上でリソースグループを再起動することで、この状態を解除します。

.sp
.in +2
.nf
# \fBclresourcegroup restart resource-grp-2\fR
.fi
.in -2
.sp

.SH 属性
.sp
.LP
次の属性については、\fBattributes\fR(5)を参照してください。
.sp

.sp
.TS
tab() box;
cw(2.75i) |cw(2.75i) 
lw(2.75i) |lw(2.75i) 
.
属性タイプ属性値
_
使用可能\fBSUNWsczu\fR
_
インタフェースの安定性発展中
.TE

.SH 関連項目
.sp
.LP
clresource(1CL)、clresourcetype(1CL)、cluster(1CL)、Intro(1CL)、\fBsu\fR(1M)、scha_calls(3HA)、\fBattributes\fR(5)、\fBrbac\fR(5)、rg_properties(5)、clconfiguration(5CL)
.SH 注意事項
.sp
.LP
スーパーユーザーはこのコマンドのすべての形式を実行できます。
.sp
.LP
すべてのユーザーは、\fB-?\fR (ヘルプ) または \fB-V\fR (バージョン) オプションでこのコマンドを実行できます。
.sp
.LP
\fBclresourcegroup\fR\fB\fR コマンドをほかのサブコマンドとともに実行する場合、スーパーユーザー以外のユーザーは RBAC の承認が必要です。次の表を参照してください。
.sp

.sp
.TS
tab() box;
cw(0i) |cw(5.5i) 
lw(0i) |lw(5.5i) 
.
サブコマンドRBAC の承認
_
\fBadd-node\fR\fB solaris.cluster.modify\fR
_
\fBcreate \fR\fB solaris.cluster.modify\fR
_
\fBdelete\fR\fB solaris.cluster.modify\fR
_
\fBevacuate\fR\fBsolaris.cluster.admin\fR
_
\fBexport\fR\fBsolaris.cluster.read\fR
_
\fBlist\fR\fBsolaris.cluster.read\fR
_
\fBmanage\fR\fBsolaris.cluster.admin\fR
_
\fBoffline\fR\fBsolaris.cluster.admin\fR
_
\fBonline\fR\fBsolaris.cluster.admin\fR
_
\fBquiesce\fR\fBsolaris.cluster.admin\fR
_
\fBremaster\fR\fBsolaris.cluster.admin\fR
_
\fBremove-node\fR\fB solaris.cluster.modify\fR
_
\fBrestart\fR\fBsolaris.cluster.admin\fR
_
\fBresume\fR\fBsolaris.cluster.admin\fR
_
\fBset\fR\fB solaris.cluster.modify\fR
_
\fBshow\fR\fBsolaris.cluster.read\fR
_
\fBstatus\fR\fBsolaris.cluster.read\fR
_
\fBsuspend\fR\fBsolaris.cluster.admin\fR
_
\fBswitch\fR\fBsolaris.cluster.admin\fR
_
\fBunmanage\fR\fBsolaris.cluster.admin\fR
.TE

